何君堯指搞港獨者殺無赦 袁國強：不可憑一兩字說是否犯法 要看字句背景

何君堯指搞港獨者殺無赦 袁國強：不可憑一兩字說是否犯法 要看字句背景

立法會議員何君堯昨日在添馬公園發起集會，其間站台的屏山鄉事委員會主席曾樹和高叫，提倡港獨者應「殺」，何君堯即和應說「無赦」，更指「（搞港獨）啲人唔殺咗佢做咩」，引起關注。律政司長袁國強今中午見記者時表示，不評論個別事件，但指是否構成違反刑事法「要整體去睇」。

袁國強解釋說，「語言的話，要睇講字句及背景，不可單憑一兩個字，亦要睇當時用這個字或說話嘅意思係點」，強調法庭會參考整個背景再作結論。至於是否有需要作進一步行動，他說「用返法庭用嘅原則」。

他又指，若然有任何人認為需要跟進事件，可以依照一貫程序處理。

袁國強另強調，「港獨」不符香港憲制及法律地位，看不到這時候鼓吹「港獨」對香港有任何好處。他續說，香港現時面對很多問題，認為聚焦討論其他問題更有建設性。

個 奪 字呢

班辣殺唔好再叫人信香港法治 司法獨立啦

果然又係“個別事件”

即係講香港獨立係咪犯法都要睇字句背景

奪 又...

強置猿死全族啦仆街

你講撚晒啦

強國袁死全家

奪就暴力 殺就無事

正一食屎狗

真係無事 大家可以玩新納粹

屌你老母啦 佢兩個互屌過屎眼黎？

黃之峰三人同13個示威者要坐監就係佢搞出黎
依條仆街肯定心裏面仲好認同何君妖句野
條友真係超級大仆街黎

奪字一定係好暴力
殺仲要無赭就要睇前文後語含意乜乜柒柒

即係只要反港獨奶共就做乜都得啦
殺人放火金腰帶 修橋補路冇屍骸呀

屌你老母袁國強

而家根本親共親港共就講乜做乜都得

戴耀廷可唔可以告佢話覺得自己生命受威脅架

警犬連泊第二,三線都可以話唔係犯法
呢單真係小意思啦

反共就不擇手段咁逼害你
親共就不擇手段咁護主

感覺人生安全受到威脅